{
    "question": "Bagaimanakah momentum benda sebelum dan sesudah tumbukan ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Berdasarkan hukum kekekalan momentum,\"jika tidak ada gaya luar yang bekerja pada benda,maka jumlah momentum sebelum tumbukan = jumlah momentum setelah tumbukan\"",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dalam-sebuah-tabung-yang-diisi-eter-indeks-bias-n-136-jarak-203",
            "question": "Dalam sebuah tabung yang diisi eter (indeks bias n = 1,36), jarak anatara permukaan cairan dengan alas\u00a0tabungnya adalah 17 cm. Jika kita memandang secara gerak lurus dari permukaan. Berapa besar kelihatannya jarak antara alas tabung dan permukaan cairan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>e = eter dan u = udara<br>ne . he = nu . hu<br>1,36 . he = 1 . 17<br>he = 17 / 1,36 = 12,5 cm<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-betul-jawaban-saya-seorang-pelari-menempuh-2-km-dalam-5-me-217",
            "question": "APAKAH BETUL JAWABAN SAYA    seorang pelari\r\n menempuh 2 km dalam 5 menit dan kemudian membutuhkan 10 menit untuk berjalan\r\n kembali ketitik awal. a) berapakah kecepatan rata-rata untuk 5 menit pertama?\r\n (b) berapakah kecepatan rata-rata selama waktu yang dipakai berjalan? (c)\r\n berapakah kecepatan rata-rata untuk total perjalanan? (d) berapakah kelajuan\r\n rata-rata untuk total perjalanan?\r\n\r\n JAWABAN\r\n\r\na)\u00a0dikt :s = 2 km\u00a0\u21d2\u00a02000 m,\u00a0t= 5 menit\u00a0\u21d2\u00a0300 sekon,\r\n\r\n v = s/t = 2000/300 = 6,66 m/s\r\n\r\nb)\u00a0dikt :\u00a0s = 2 km\u00a0\u21d2\u00a02000 m,\r\n\r\n\r\n\r\nt = 10 menit\u00a0\u21d2\u00a0600 sekon,\r\n\r\n v = s/t = 2000/600 = 3,33 m/s\r\n\r\nP1 + P2\r\n\r\n 6,66 + 3,33 = 9,99 m/s,\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iya ,betul betul betul<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setau saya kecepatan rata2nya nol karena tidak ada perpindahan tetapi kalau lajunya pakai rumus ==&gt; laju rata2 = jarak tempuh / total waktu <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = (2000 + 2000) / 900 = [tex] \\frac{40}{9} [/tex] m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-mengendarai-mobil-dengan-kecepatan-90-kmjam-tiba-tiba-318",
            "question": "seseorang mengendarai mobil dengan kecepatan 90 km/jam. tiba-tiba mobil tersebut direm dengan perlambatan maksimum. Besarnya jarak yg di butuhkan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya kagak ada jawabannya\u00a0<br>karena rumus GLBB diperlambat itu<br>v = v0 . t - a .t<br>s = v0 . t - 1/2 a . t\u00b2<br>vt\u00b2 = v0\u00a0\u00b2 - 2 a . s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-pipa-seragam-dengan-panjang-20-m-dan-massa-20-kg-disangga-o-295",
            "question": "Suatu pipa seragam dengan panjang 20 m dan massa 20 kg disangga oleh penumpu pada salah satu titik di pipa tersebut. Ketika ujung kiri diberi beban 10 kg dan titik tumpu berada pada jarak 2 m dari tengah pipa, massa beban yang harus diberikan pada ujung kanan pipa agar terjadi keseimbangan adalah...........kg",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ini penumpunya 2 meter disebelah kanan apa kiri dari tengahnya? <br>kalo di sebelah kiri benda di kanan bermassa :<br>20.8=.x.12<br>x=160/12=13,333 kg<br>kalo disebelah kanan<br>20.12=x.8<br>x=240/8=30 kg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "diket= P pipa= 20m, m1=10kg, s1=12m , s2=8m<br>jawab: m1 . s1 = m2 .s2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 10 . 12 = m2 . 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  120 = 8m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m= 120 : 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  m= 15kg<br>jadi, di ujung kanan harus di beri beban 15kg agar setimbang<br><br>maaf kalo GJ, saya krg paham ama soalnya,.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kalor-yg-di-butuhkan-es-bersuhu-2c-dengan-massa-4-kg-ag-479",
            "question": "Berapa kalor yg di butuhkan es bersuhu -2\u00b0c dengan massa 4 kg agar mencapai suhu 5\u00b0c, jika dik.    L es=336.000 J/kg\r\nc es=500 J/kg\u00b0c\r\nc air=4200 J/kg\u00b0c",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m= 4 kg<br>delta t = 3<br>c = 4700<br>= 2x4700x3<br>= 28200<br>= 28,2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-vektor-gaya-dengan-persamaan-f-5i3j-n-bekerja-pada-suat-157",
            "question": "suatu vektor gaya dengan persamaan F=(-5i+3j) N Bekerja pada suatu titik poros yang memiliki vektor posisi r=(4i+3j)m.besar torsi nya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u03c4 = r x F <br><br>\n\u03c4 = {4,3,0} x {-5,3,0} <br><br>\n\u03c4 = {0, 0, 27} <br><br>\nbesar torsi adalah <br><br>\n|\u03c4| = 27 Nm  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-kelajuan-sebuah-elektron-yang-memiliki-massa-tiga-kali-m-371",
            "question": "Tentukan kelajuan sebuah elektron yang memiliki massa tiga kali massa diamnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=3M\u2080<br><br>M=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>3M\u2080=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]=1/3<br>1 - V\u00b2/C\u00b2\u00a0= 1/9<br>9/9\u00a0- 1/9 = V\u00b2/C\u00b2<br>8/9C\u00b2 = V\u00b2<br>V = 2[tex] \\sqrt{2} [/tex]/3C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-benda-plastis-beserta-manfaat-minimal-5-778",
            "question": "Sebutkan macam -macam benda plastis beserta manfaat minimal 5.. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "benda plastis : kayu, kaca ,plastic ,plastisin ,kertas.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1batang-logam-panjangnya-300cm-dipanaskan-dari-25derajat-c-hing-479",
            "question": "1.)Batang logam panjangnya 300cm dipanaskan dari 25derajat C hingga 225derajat C mengalami pertambahan panjang sebesar 0,6cm.Berapa pertambahan batang logam yang sama dengan panjang 200cm dan dipanaskan dari 20derajat hingga suhu 320derajatC    2.)Sekeping alumunium panjangnya 40cm dan lebarnya 30cm dipanaskan dari 40derajat C sampai 140derajat C.Jika koefisien muai panjang aluminium adalah 2,5 x 10pangkat -5/derajat C,berapakah luas keping alumunium setelah dipanaskan\r\n3.)Besi berbentuk kubus pada suhu 20derajat C memiliki panjang rusuk 10cm.Kubus tersebut dipanaskan hingga suhu 220derajat C.berrapa volume kubus pada suhu 220 deraja C jika koefisien muai panjang besi 1,2 x 10pangkat 5 /derajat C",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.)Batang logam panjangnya 300cm dipanaskan dari 25derajat C hingga 225derajat C mengalami pertambahan panjang sebesar 0,6cm.Berapa pertambahan batang logam yang sama dengan panjang 200cm dan dipanaskan dari 20derajat hingga suhu 320derajatC<br><br>panjang 1 mpanjang kedua \u00a03,006[tex]\\triangle T = 200[/tex]<br>alfanya [tex]n * 10^{-6}[/tex]\u00a0<br>[tex]L_2=L_1 (1+\\alpha(t_2-t_1))[/tex]<br><br>[tex]\\frac{0.006}{x}= (200)[/tex]<span>alpha = 0.006/200 = 0.00003<br></span><br>panjang besi berikutnya\u00a0<br><br>[tex]L_2=L_1 (1+\\alpha(t_2-t_1))[/tex]<br>[tex]L_2=2(1+0.00003(300))[/tex]<br>201.8 cm<br><br>2.)Sekeping alumunium panjangnya 40cm dan lebarnya 30cm dipanaskan dari 40derajat C sampai 140derajat C.Jika koefisien muai panjang aluminium adalah 2,5 x 10pangkat -5/derajat C,berapakah luas keping alumunium setelah dipanaskan<br><br>[tex]A_2=A_1 (1+\\alpha(t_2-t_1))[/tex]<br>[tex]A_2=1.2 (1+\\0.000025(100))[/tex]<br><br>3.)Besi berbentuk kubus pada suhu 20derajat C memiliki panjang rusuk 10cm.Kubus tersebut dipanaskan hingga suhu 220derajat C.berrapa volume kubus pada suhu 220 deraja C jika koefisien muai panjang besi 1,2 x 10pangkat 5 /derajat C<br><br>[tex]V_2=10 (1+0.000012(200))[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-perangkat-hidrolik-memiliki-perbandingan-diameter-kecil-d-361",
            "question": "sebuah perangkat hidrolik memiliki perbandingan\u00a0diameter kecil dan besar 2:100. tentukanlahgaya yang dihasilkan pada penghisap besar jika beban yang di letakkan pada penghisap kecil 2N?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F2 =\u00a0[tex] (\\frac{d2}{d1} )^2 . F1[/tex]<br>F2 = 10000/4 . 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 5000 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}